[劇透]黃子華"乜代宗師"隱喻，香港人要思考

岩岩睇完好想同大家討論。唔想劇透就唔好睇尼個post啦。黃子華用左好多穩喻去講中港關係，以前都有用過婆媳關係。

香港：
阿媚 - 前妻， 勢利，鐘意西人，當中國係水泡，無愛過中國
陳真 - 現任女朋友，善良，受過欺騙及傷害（包括英國及中國），不再容易相信，要祖國真心改過先再同佢傾

香港人：
Walter/Water - 無論愛唔愛國，都會有國家俾錢關照

中國：
黃子華 - 馬飛龍（現代）深愛著以上香港及人，不想相信以上香港及香港人不愛祖國。習慣走捷徑而造假，自欺欺人。最後為左香港而承認不足和認清自我，並腳踏實地改善，點改就係要be water(係講緊共產黨，唔係講緊香港人)
Benz熊 - 香港老豆 （幾十年前中國）清政府至共產黨成立時嘅病態表現，被外國欺負，想善良嘅香港俾多次機會現代中國

中國人：
呀ling - 馬飛龍門生，有真才實料但為左係畸形制度生存，只好隱藏並向強權獻媚。

馬家拳缺點：
不及時宜， 固步自封。制度需要與時並進， 融合西方嘅長處，即係be water.

不勝，不敗，不和條件：
1. 香港要俾機會共產黨
2. 共產黨會行正途
3. 要俾時間同包容共產黨因為佢慣左唔跟拳例，所以會唔小心出腳，或會玩規則

黃子華俾左中港關係嘅解決方案，就係“不勝，不敗，不和”，簡單咁講就係唔好再鬥，齊心令到中國進步，佢係假設中共有心改過，我係覺得離地。同埋要香港人肯原諒中共都好撚難下。

我可能諗錯左嫁，大家都一齊諗下，覺得我諗錯請屌。

P牌無人理

推

巴打辛苦哂

屌，按你個分析，咪即係和稀泥各打五十大板

係戲院到都睇到大家睇得幾開心，我就唔太笑得出啦，本身都無當係笑片咁睇。希望睇左0既人一齊思考下，諗下黃子華想表達d乜。

我既睇法

香港唯一出路係評判 （掌權者）做到break the rules（maybe特赦） 特登唔敲鐘 先做到不勝不敗不和
馬家雷比喻緊中共政權（乜都係假）
而黃子華比喻政制底下既港豬 一直以為自己家族（國家）既野係真
劉心悠係覺醒左既香港人 之前做過一次假（14年）衰過 今次一定會企硬 點都唔會再做假 再加上好勝心極強
劉心悠（勇武）一直好不屑假/馬家雷（中共） 而且好武鬥勇
黃子華（和理）一尾逃避現實 最尾先醒覺比人打3拳咁又點 都要還一拳 呢樣係劉心悠（勇武）教曉佢既一樣野
最後黃子華劉心悠和勇大和解

緊係笑唔出啦 成場你都係度煩緊點幫佢扮黃

黃子華個世界係中共迷途知反，要香港人俾個機會佢去prove.又無話要punish香港人0既。所以我覺得離地，而家日日有人被跳樓。

樓主諗太多
過份解讀

照你咁講掌權者只係係到食花生其實都係人鬥人民，中共0既技量。

佢唔會只係拍一套笑片出尼，佢以前d show都有明喻過 e.g.婆媳關係。

俾機會共產黨嗰下我真係屌出聲
等我仲以為佢係真係同我地企埋同一陣線
俾機會共產黨嚟殺我哋？

陳真同佢入房果下我個心離左一離，把刀係到震覺得好想嘔

再推

其實佢幾時有扮黃 係人地話要罷睇佢先走出黎澄清

其實佢無扮黃，六月至今都無講過運動相關嘅野。不過好多香港人都相信佢係企係抗掙者果邊，因為佢以前啲show真係好精神彩下。而佢套戲俾我個感覺係企係中國同抗掙野中間。

我唔會話佢扮黃，因為條政治光譜係好多顏色，唔係得黃藍綠咁鮮明。

截的士果part好真實

俾我做導演的話我會叫個呀伯講譚仔話

譚仔話好似小左份廢老feel
個撚個拍片就當自己正義撚

對住一個唔守信用的慣犯，點比時間佢都唔會變成守信用。唯一對付方法就係同佢割蓆，永遠唔同佢來往，咁佢守唔守信用都唔關我事。

態度正確，尼啲堅係要割

咪撚扮高深啦 套戲明明舊成屎嚟 仲係到扮高深 懶有含意 笑死on9黃屎華fans樓主

套戲成舊屎認同

套戲啲台詞極突兀咁講“不勝不敗不和”，又be water, 咁都唔去思考？重話會思考嘅人扮高深，咁你睇套戲黎做乜？

其實如果電影拍得垃圾 都冇討論價值

如果真係咁高深層意義不如拍完放上 youtube免費睇
都可以黃色經濟圈 大家去畀like 又唔怕畀人話人血饅頭
自己出個facebook post寫文 又得啫
希望佢今次票房大收 雖然有一半有多去咗藍色經濟圈
淨返啲可以捐出嚟幫我手足 星火 你點睇？

個人認為佢唔會俾錢支持場運動，之前睇到有人分析佢上一套棟篤特攻，啲隱喻係講果4%嘅人（即係勇武）係無得救；而其他和理非只係年輕人衝動，最後會知“衰”。不過有好多人話個分析係亂up, 係咪亂up就自己獨立思考下啦要。而黃子華都唔會講俾你聽點樣分析，art係唔應該有單一嘅解讀，加上佢講得清清楚楚可能會影響票房。

其實佢拍戲垃圾個原因係啲gap位到，真係笑唔出，同佢talk show完全兩個效果。你再睇返星爺如少林足球，果種認真做柒事嘅感覺係唔突兀的。

再講返黃色經濟圈，電影圈真係唔會有一套戲全部人都係黃的，其實都係盡做，只要減少到藍絲收入即使唔係全部都已經好有成效。一套電影點樣先知道係黃，其實好睇讀者點樣理解個內容。以我嘅準則嘅話，套戲內容要講到本土情懷、時事要貼地、講到當下政局問題、唔好親港共等等。
例子有：國產007（大陸已禁），十年（好明顯啦），返校

第一段我都唔知點答你 只能話我尊重你對戲嘅睇法同見解
但係我自己就 完全接受唔到 我覺得係完全侮辱咗電影藝術

第二段你覺得佢套野 真係得笑位唔好笑only?
不過都係上面嗰個睇法啦 同埋周星馳佢拍嘅戲呢 就算係新喜劇之王 我自己第一次睇完屌 睇多第2次我覺得係真係有深度過囉

第三段黃色經濟圈既電影圈 呢一套我自己覺得呀下
絕對可以話唔撚係 呢套只係黃子華拍嘅垃圾唔合格既賀歲片
照你嘅標準 我建議你睇一次肥龍過江 你會明白 符合你標準
再加上遲啲有好多本土電影會上映 我就放長雙眼睇下到時 大大聲話撐黃子華撐黃色經濟圈嗰啲人 會唔會入場支持

喜劇之王第一次睇都真係唔知做緊乜，之後再睇又搵到啲驚喜。
黃子華套戲就唔只gag位嘅問題，對我嚟講賀歲片起碼係要笑得出先，尼樣做唔到就有違原意。

同意乜代宗師唔算係黃色電影圈，因為唔黃（應該會有人唔同意）

肥龍都聽過好評，都會考慮去睇嘅。

之後嘅本土電影好大可能係宣傳不足所以無人知，如果多人知我相信都會有好多人支持嘅。

而你覺得我完全侮辱左電影藝術我真係嚇左一嚇，好大嘅指控，自問尚算有思考過，雖然未必周全。你可以明示下，當係指點下我嗎？

唔係話你呀
我話黃子華

大家有無留意就黎完果陣，陳真同馬天龍係擂台上大團圓，有一個鏡頭好快影左一隻黑色狗仔，而果隻狗全套戲全套戲都無出現過...

我知道梗係會有人話係隱喻黑警...

我又想大家可以討論下，陳真嘅阿爸，中風之後，10年之後又可以好返得咁健康，係隱喻啲乜嘢呢？同埋佢果副極度深近視嘅眼鏡，點解佢要帶呢？

歡迎大家討論下

肥龍你睇完會有驚喜 賀歲片 黎講佢合格
點解上面個巴打 話佢都幾黃 你睇完就明
同埋套嘢唔係王晶拍 係日本人拍

好強嘅磨擦力我睇唔到隻黑狗

陳真呀爸由病人變返健康，可以諗下香港由割左俾英國到而家，尼段時間中國嘅變化，變左超英趕美嘅強國（gdp only）

而近視姐係睇近野ok但遠野唔ok，越深就越嚴重，成因係成日睇野不自覺太近，會唔會係講緊中國係病緊嘅時候好努力咁自強呢？
又或者會唔會講緊中國只想睇到遠野呢？

不過可能我一開始就諗錯

有黑狗咩 我去睇下先

話睇就睇咁有霸氣嘅

屌你老味 真係有隻黑狗八哥喎
不過我覺得就 幻想得太多
或者簡單啲睇 好似周星馳嗰套新喜劇之王咁樣睇嘅話
其實會唔會係黃子華講緊佢自己既一生呢？

黃：“自己人又假功夫有假
陳真陳真 陳真陳真”
英文字幕 頭兩次係括弧寫 （true）

佢話自己人又假功夫又假果個樣，做得幾真不過我好佩服佢talk show嘅才能

明明自己 鍾意拍電影 偏偏唔成功
反而 棟篤笑 無心插柳又咁成功
陳真陳真 呢個人好真 唔打假拳 做自己 做返自己鍾意嘅嘢

好 咁我都拍我自己鍾意嘅電影先
話撚知你哋話我垃圾票房毒藥
我鍾意呀 你吹呀

好多謝你嘅分析呀，擴寬左思考。入面每個角色可以代表而家社會狀態上的不同角色，下面係自己淺薄嘅思考，一齊再討論下

陳真嘅好深近視嘅阿爸，係唔係代表而家嘅香港社會狀態？約10年前金融海嘯，受重傷，陳真犧牲自己前途，令阿爸挨過一關康復了，隱喻受當時嘅中央政策「恩惠」下，香港康復了，卻令下一代受苦。當然，勇武嘅陳真就係而家嘅勇武而純粹嘅下一代。

陳真嘅阿爸大近視，雖然帶左副超深近視，但10年內都睇唔清女兒陳真嘅付出同犧牲，要馬天龍講出事實真相，先知道，係咪就係代表而家社會上嘅氛圍，對政策嘅短視，卻好多時候都怪責被犧牲嘅下一代。

馬天龍同靚女俗氣老婆，有名無實，好似而家嘅上左岸嘅有負擔嘅和理非，背靠「經濟強大」嘅中國，但中國用情不專，話走就走，有需要就返黎，無需要就拍拍屁股走人。佢地嘅下一代，係戲入面無出過鏡嘅仔，都唔係馬天龍嘅，係咪隱喻和理非以為自己同中國嘅將來，都係虛幻嘅，就算有，都係建築於金錢上，正如阿仔生日，馬天龍只能比200蚊美金，叫阿仔用曬佢。

馬天龍同老婆同陳真嘅角色嘅隱喻應該好多人都睇得明，我想再思考多少少...

馬天龍老婆嘅鬼佬男朋友，係咪隱喻蘇聯/俄羅斯？ 定係美國？定係共產主義？定係只係指錢，金錢主義？阿老婆有句對白：佢送我去到機場，都唔上機。係咪隱喻共產主義無法帶領中國前進，以致裹足不前，所以老婆不停攞住行李返黎搵陳真，之後又走...？

馬天龍嘅仔嘅親生老豆，李xx，我記唔到叫咩名添，我會覺得係隱喻鄧小平嘅，佢主導下嘅經濟改革同埋中英聯合聲明，令和理非（馬天龍）會覺得有將來（唔係自己嘅仔）。鄧小平唔係度啦，剩下香港虛幻嘅將來（仔）。

最後果把關刀，出鏡次數頻密，應該有重要嘅隱喻黎...你會點睇呢？

有趣，同我個角度好唔同

不過我會覺得馬飛龍係代表緊中共，而不是和理非：
1 當佢知道自己果套拳法係癈的，佢係去收買陳真，i)一舊水俾佢打一拳；ii)將佢個泰拳館收為己有，尼個做法就同中資滲入一樣。我想像唔到和理非會咁樣解決問題
2 係拳賽上，陳真同馬飛龍講要打贏先再傾，我認同陳真係勇武嘅，但我又感受唔到現時和理非同勇武於運動角色上有分工問題，兄弟爬山，各有各做都係好早期就講過。不過如果話係勇武想和理非醒覺後再同佢地合作都可以咁樣理解，只係馬飛龍自然地出腳同走去觀眾席坐令我覺得係對和理非嘅不實形容。

而陳真老豆係病左嘅香港都係一個幾好嘅角度，亦都解釋到陳真十年前打嘅假拳係代表啲咩 - 接受中共嘅經濟上救濟而放棄民主運動。

而果把關刀係馬飛龍隻揪時嘅兵器，對住佢 前妻個外國勢力男友有用過、想去打陳真前男友有拎起過、同陳真交歡有震過等等，因為我當左馬飛龍係中共，所以會將把關刀當係共產黨“正義”嘅化身，如對住美國會有外交部“耿爽”，“華春瑩”之流而把“正義”嘅關刀震，對我尼講就如外交部咁講：「全國14億人民歡迎香港同胞擁抱祖國，亂港分子不再令國家分裂」。

1283年，800年後，2083又有咩意思？得google 下見到wiki話原來2080年，根據《中國現代化報告》，中國有望成為世界上最發達的國家之一，相當於美國21世紀初的水平。唔知有無關

其實要咁樣「思考」法

真係黃百嗚d戲都可以掘到d隱喻出黎

一定有隱喻，同意樓主講子華角色係中共，個仔water係香港，果句就算唔係我個仔都係我個仔就知。

不過我都想講套戲真係唔好睇，笑位太夾硬，唔會係大眾睇既戲，票房唔會高。

1283年800年後係套戲一開始咁講？個時代唔係講緊今年嘅咩？我唔記得咁清楚了巴打好野一開始就咁集中

如果黃百嗚拋啲“上善若水”呀“水向低流”尼啲字眼出黎我都會好自然諗佢想講乜。同埋黃子華係哲學出身，覺得佢唔會拍啲食玩訓柯嘅題材。

套戲真係唔好睇。果啲笑位如c君jab、Dickson處男處女真係迫自己都笑唔出。真心建議佢唔好再諗住拍笑片。